Question 1 Happiness: Sorrow::Comfort: ?
A.hardship
B.easy
C.difficult
D.erase
Ans.a

Question 2 Automobile : Petrol :: ?
A.fire : fuel
B.plane : propeller
C.diesel : gas
D.man : food
Ans.d

Question 3 Bacteria : Decomposition :: ?
A.volcano : eruption
B.oxygen : water
C.antibiotic : injection
D.yeast : fermentation
Ans.d

Question 4 Ship : Captain :: Newspaper : ?
A.reader
B.editor
C.publisher
D.printer
Ans.b

Question 5 Day : Week :: ?
A.year : week
B.second : time
C.time : duration
D.week : month
Ans.b

Question 6 Sculptor : Statue then Poet : ?
A.Canvas
B.Pen
C.Verse
D.Chisel
Ans.c

Question 7 SEDATIVE : SLEEP
A.challenging : knowledge
B.mnemonic : memory
C.vocal : eloquence
D.dramatic : story
Ans.b

Question 8 PALATE : MOUTH ::
A.rivulet : dam
B.ceiling : room
C.rainbow : sky
D.hill : range
Ans.b

Question 9 EXPEL: SCHOOL ::
A.export : factory
B.study : school
C.exile : nation
D.lecture : college
Ans.c
