Question 1  1).Over the years, I have had the opportunities to observe and understand the thought processes behind the ads that have been flooding both the print and the TV media. 2). Although there is a huge shift in the quality of ads that we come across on a daily basis– thanks essentially to improvement in technology–I somehow can’t help but feel that the quality of communication of the message has become diluted. 3). Proportionally, the number of ads that lack in quality, has gone up exponentially as well!! 4). There is an increasing attempt by most companies to be seen as cool and funky. 5). Another reason could be the burgeoning number of companies, which means an exponential increase in the number of ads that are being made.
A.43125
B.43512
C.12453
D.21435
Ans. c

Question 2 1). His political career came to an abrupt end with China’s military operation. 2). He attracted as repelled. 3). He was responsible for the debacle. 4). A man of paradoxes, Menon remained an enigma.
A.4312
B.1342
C.4213
D.4132
Ans. c

Question 3 1). Thus begins the search for relief: painkillers, ice, yoga, herbs, even surgery 2). Most computer users develop disorders because they ignore warnings like tingling fingers, a numb hand or a sore shoulder 3). They keep pointing and dragging until tendons chafe and scar tissue forms, along with bad habits that are almost impossible to change 4). But cures are elusive because repetitive stress injuries present a bag of ills that often defy easy diagnosis.
A.2413
B.2143
C.2314
D.1234
Ans. c

Question 4 1). Let us take a look at the manner in which the traditional bank adds value to the customer. 2). The ability to retain deposits, in itself, is not enough to ensure long-term survival and growth. 3). The ability to deploy invested funds into productive economic activity at a higher rate of return, hence contributing to the prosperity of both the economy and the institution, is the other loop in the banking cycle. 4). Further, as only a small portion of the actual deposit base is retained with the bank in a liquid form, the very survival of the bank lies in building enough trust with its clientele so as to prevent the occurrence of a sizeable chunk of simultaneous customer withdrawal (a run on the bank). 5). The bank’s basic job is risk absorption- it takes money, which has a lot of attached risk, and provides the customer an assured rate of return.
A.31425
B.51234
C.24153
D.15423
Ans. d

Question 5  1). Otherwise, the Congress would not have opposed PSU disinvestment today. 2). It is clear that there is no consensus on economic reform. 3). Nor would allies of ruling NDA opposes privatization. 4). All this would stop India from becoming the next superpower.
A.2134
B.1243
C.1234
D.2314
Ans. a

Question 6 1). By the time he got to Linjeflug four years later, he had learned many lessons, in fact, he began his second stint as top dog by calling the entire company together in a hanger and asking for help, a far cry from his barking out commands just 48 months back. 2). At SAS, he arrived at a time crisis. 3). This book is chock-a-block full of intrusive stories and practical advice, describing Carton’s activities at Vingresor (where he assumed his first presidency at age 32), Linjeflug, and SAS in particular. 4). He began at Vingresor as an order giver, not a listener – neither to his people nor to his customers and made every mistake in the book.
A.2143
B.2134
C.3214
D.3412
Ans. d

Question 7 1). They argue that it is this, which has led to the bankruptcy in many states. 2). Here was a commission whose members worked very hard, did exemplary research and homework, before coming up with a list of recommendations that balanced economic efficiency with safety nets for disadvantaged labor. 3). It reminds us of the political shenanigans during the implementation of the Fifth Pay  Commission. 4). How many times have you heard experts, politicians and the finance minister refer to the implementation of the pay hikes following the commission’s report as the singular cause for the increase in government expenditure? 5). Barring P. Chidambaram, who was then the finance minister, every single political party and politician opposed the implementation of the recommendations and are directly responsible for the current fiscal crises in the Centre and the states.
A.42513
B.34125
C.25143
D.45213
Ans. b

Question 8 1). the main difference is that efficiency is a ration and effectiveness is not. 2). But they reach efficiency in a different way than American businesses. 3). The Japanese are very efficient and such concepts as “just in time” are a witness to their efficiency. 4). They reach efficiency through the route of effectiveness.
A.3241
B.1432
C.3142
D.3412
Ans. a

Question 9 1). Mr. D Gautam’s personality sets him apart the rest. 2). Nothing is too small for his attention 3). He has a fanatical devotion to detail. 4). This is what makes him a different guy.
A.1324
B.1234
C.2341
D.2134
Ans. a
